%%% Copyright (C) 2018 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «Rédaction avec LaTeX»
%%% https://gitlab.com/vigou3/formation-latex-ul
%%%
%%% Cette création est mise à disposition sous licence
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\section{Classe ulthese}

\begin{frame}
  \frametitle{Un document conforme en un tournemain}

  \begin{itemize}
  \item \class{ulthese} livrée dans {\TeX}~Live donc déjà
    installée sur votre ordinateur
  \item Mise en page conforme aux règles de présentation de la FESP
  \item Basée sur la classe \class{memoir}
  \item Quelques nouvelles commandes pour la création de la page de
    titre
  \item Partir d'un gabarit (classés avec la documentation dans
    {\TeX}~Live)
  \item Utiliser des fichiers séparés pour chaque chapitre de la thèse
    ou du mémoire
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{[~Exercice~]}

\begin{exercice}
  Utiliser le fichier \fichier{exercice\_ulthese.tex} --- qui est basé
  sur le gabarit \texttt{gabarit-doctorat.tex} livré avec
  \class{ulthese}.

  Ce fichier insère \fichier{b-a-ba-math.tex} dans le document avec la
  commande \cs{include}.
  \begin{enumerate}
  \item Étudier le code source des deux fichiers et identifier à quel
    endroit \texttt{b-a-ba-math.tex} est chargé dans le document.
  \item Activer les paquetages \pkg{amsmath} et \pkg{icomma}, puis
    compiler \texttt{exercice\_ulthese.tex}.
  \item Modifier un environnement \texttt{align*} pour \texttt{align}
    dans \texttt{b-a-ba-math.tex} et observer le résultat dans la
    compilation de \texttt{exercice\_ulthese.tex}.
  \item Compiler de nouveau le fichier en utilisant une police
    différente.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "formation-latex-ul-diapos"
%%% TeX-engine: xetex
%%% coding: utf-8
%%% End:
